
\chapter{Многофазный поток}

\section{Однофазный поток по трубе}

Дарси Вейсбаха уравнение
Трение 

\section{Многофазный поток в трубах}

Режимы потока, многофазные корреляции.

Для каждой корреляции хорошо бы привести отдельный раздел с кратким описанием метода расчета и с приведение характеристик корреляции - кривые распределение давления, кривая оттока

\subsection{Корреляция Ансари}

Описание корреляции Ансари


\section{Однофазный поток через клапан}

Описание многофазного потока через клапан. Поток газа и жидкости через клапан. Потом пригодится для газлифтной скважины 

\section{Многофазный поток через штуцер}
сначала краткое описание и постновка задачи для проведения расчетоа

\subsection{Корреляция Перкинса}
Потом подробное описание

\subsection{Упражнение на расчет штуцера}

Тут набор вопросов и упражнений по расчету штуцеров. 

\section{Сепарация газа}

Описание модели естественной сепарации газа в системе скважины с насосом.

